{"GE":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Valeri Chechelashvili, and has been reviewed by Ani Kintsurashvili"},"LV":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Una Aleksandra Berzina-Cerenkova, and has been reviewed by Ani Kintsurashvili"},"AM":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Artak Kyurumyan, and has been reviewed by Ani Kintsurashvili"},"AZ":{"number":"69","score":"4","evidence":"At the invitation of the Confederation of Trade Unions of Azerbaijan, a delegation led by the Deputy Chairman of the All-China Federation of Trade Unions, Xu Xicheng, will visit our republic from September 14 to 17, 2003. https:\/\/azertag.az\/xeber\/UMUMCHIN_HAMKARLAR_ITTIFAQLARI_FEDERASIYASININ_NUMAYANDA_HEYATI_BAKIYA_GALACAKDIR-295933","evidence_urls":["https:\/\/azertag.az\/xeber\/UMUMCHIN_HAMKARLAR_ITTIFAQLARI_FEDERASIYASININ_NUMAYANDA_HEYATI_BAKIYA_GALACAKDIR-295933"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by Aksana Akhmedova"},"KZ":{"number":"69","score":"4","evidence":"The Federations of Trade Unions of Kazakhstan and China held an online meeting focused on cooperation, the exchange of experience between trade union organizations in both countries, and the transfer of humanitarian aid to Kazakh port workers. During the meeting, the All-China Federation of Trade Unions and the Federation of Trade Unions of the Xinjiang Uygur Autonomous Region handed over humanitarian aid in the form of personal protective equipment and basic necessities to their Kazakh colleagues working in border areas.","evidence_urls":["https:\/\/kasipodaq.kz\/2022\/09\/14\/the-trade-union-federations-of-kazakhstan-and-china-strengthen-the-foundation-of-friendship-and-mutual-assistance\/","https:\/\/kasipodaq.kz\/2022\/09\/14\/\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u043e\u044e\u0437\u043e\u0432-\u043a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430-\u0438-\u043a\u0438\/"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Danil Bekturganov and Tatyana Sedova, and has been reviewed by Aksana Akhmedova"},"UZ":{"number":"69","score":"4","evidence":"The Uzbek trade unions have had contacts with 40 trade unions around the world and maintain regular exchanges with unions from the CIS. The FTUU has not had relations with the World Federation of Trade Unions (the international trade union center covering trade unions in former communist countries) for the last four years and has withdrawn from membership in the GCTU. The FTUU is interested in establishing contacts with Western countries due to changes in its economic structures and investments by multinational companies. It maintains close links with the ACFTU in China and has contacts with the CGT in France, CGIL in Italy, Turk-Is and Hak-Is in Turkey, and Histadrut in Israel.","evidence_urls":[" https:\/\/publications.parliament.uk\/pa\/cm199899\/cmselect\/cmfaff\/349\/349ap15.htm"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Farkhod Tolipov, and has been reviewed by Ani Kintsurashvili"},"TJ":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Umedjon Majidi, and has been reviewed by Aksana Akhmedova"},"KG":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Ani Kintsurashvili"},"JO":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"No new evidence was found.","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Aksana Akhmedova"},"EG":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"2018 - The foreign trade union organizations, including Egyptian Trade Union and Lebanese Federation of Trade Unions, have sent congratulatory letters on the convening of the 17th National Congress of the Chinese Trade Union. https:\/\/www.acftu.org\/xwdt\/ghyw\/202008\/t20200831_242383.html?sdiOEtCa=qqrupsLFdSRuLxL.bnuotnylmmX9R2mkIgiYuI_5Nm85gb88Mf65ASTC5JPrbxSjqmjNmg6kiZmKoBsfpedxJR_fRA_pkAZP4BFCIz9rQAhvDkLHtpNH1yUw_w7WLGn92037CJ4lGGMcE0m3dq4eQv3Hjjj9xPJH5WibxrroaLQhf0rO","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Aksana Akhmedova"},"LB":{"number":"69","score":"4","evidence":"https:\/\/www.nna-leb.gov.lb\/ar\/economy\/621216\/%D8%B9%D9%84%D9%8A-%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%82%D9%89-%D9%85%D9%85%D8%AB%D9%84-%D9%86%D9%82%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA-%D8%B9%D9%85%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%87%D8%A7%D9%85%D8%B4-%D9%85%D8%A4\n16.06.2023:\nThe President of the \u201cAl-Wafa Federation of Trade Unions and Employees\u201d in Lebanon and a member of the Presidential Council of the World Federation of Trade Unions, Ali Taher Yassin, in Geneva met the All-China Federation of Trade Unions, represented by international relations official Shi Shuchuan, where international labor affairs were discussed, and the necessity of communicating and activating Chinese-Lebanese labor union relations in a way that serves the interests of workers in the two countries.\nYassin accepted an invitation from Shi Shuxuan, on behalf of the All-China Federation of Trade Unions, to visit China, the date of which will be determined later.","evidence_urls":["https:\/\/www.nna-leb.gov.lb\/ar\/economy\/621216\/%D8%B9%D9%84%D9%8A-%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%82%D9%89-%D9%85%D9%85%D8%AB%D9%84-%D9%86%D9%82%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA-%D8%B9%D9%85%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%87%D8%A7%D9%85%D8%B4-%D9%85%D8%A4"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by Aksana Akhmedova"},"BY":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Ani Kintsurashvili"},"MN":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Dulamkhorloo Baatar, and has been reviewed by Ani Kintsurashvili"},"MX":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"PA":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Alonso Illueca, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"CR":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no record of donations or exchanges in training sessions offered by the ACFTU. There is no observation of the indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"PE":{"number":"69","score":"0","evidence":" There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"No evidence was found about meetings with the main unions in Peru.","grading":"0","answerer":"Answered by Jack Lo Lau and Jorge Jes\u00fas Ch\u00e1vez Ort\u00edz, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"VE":{"number":"69","score":"4","evidence":" References were found to two meetings held in May and November 2007, respectively, between members of the All-China Federation of Trade Unions and Venezuelan trade union leaders. One was held in Beijing and the other in Caracas. Therefore, this indicator deserves a \"Yes\" response.","evidence_urls":["https:\/\/www.gov.cn\/jrzg\/2007-04\/24\/content_594682.htm","https:\/\/www.aporrea.org\/actualidad\/n105256.html"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"CL":{"number":"69","score":"0","evidence":"Only one event has been publicized by the Central Unica de Trabajadores (CUT) and Chinese labor unions. A widespread cooperation or exchange doesn\u2019t appear to be happening. Only one entry on the ACFTU webpage mentions that the CUT assisted to the 17th National Congress of Chinese Trade Unions in 2018, but no significant engagement was found after this.","evidence_urls":["https:\/\/cut.cl\/cutchile\/archivos\/1245https:\/www.acftu.org\/xwdt\/ghyw\/202008\/t20200831_242383.html?sdiOEtCa=qqrxzkHerAk3VDceRJIRW0Hyme68BriF9TlRKx9Vr7Qfw7SPsSUBivI4dUbxLspy0MX3KC_PU8ENSVQfQmL7RWqPnpUBqx.7ZXvUNmAJb3hVeMwjeb8xDGTKvJK5Mi0OtRTvxY9j926tMVC3ocVW08FGu1TLYu7Z7BcQOLDL7s_RnVq_"],"note":"This question could be debated. Relations are deeper with the Chilean Communitst party.","grading":"0","answerer":"Answered by Sascha Hannig N\u00fa\u00f1ez, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"EC":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Pa\u00fal Mena Mena, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"CO":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator Phenomenon","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Team Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano"},"SL":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no form of engagement or exchanges between labour unions in Sierra and the All-China Federation of Trade Union.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 2 anonymous experts."},"GH":{"number":"69","score":"4","evidence":"There is cooperation between the All China Confederation of Trade Union and Trade Union Confederation of Ghana","evidence_urls":["https:\/\/oatuuousa.org\/oatuu-acftu-cooperation-handing-over-of-medical-equipment-to-tuc-ghana"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"TZ":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no specific information available indicating that labor unions in Tanzania have established formal cooperation, exchanges, or official visits with the All-China Federation of Trade Unions (ACFTU). ","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"GM":{"number":"69","score":"0","evidence":"no","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"DZ":{"number":"69","score":"0","evidence":"No evidence of such visit.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Filip Noubel"},"FR":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Filip Noubel"},"BD":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Filip Noubel"},"LT":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Konstantinas Andrijauskas, and has been reviewed by Vida Ma\u010dik\u0117nait\u0117-Ambutavi\u010dien\u0117 and Linas Didvalis"},"BG":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Rumena Filipova, and has been reviewed by Matej \u0160imal\u010d\u00edk"},"AT":{"number":"69","score":"4","evidence":"According to a Wechat article by the Chinese Embassy in Austria, a delegation of the All-China Federation of Trade Unions (ACFTU) attended the Austrian Trade Union Federation\u2019s (\u00d6sterreichischer Gewerkschaftsbund, \u00d6GB) federal congress in 2018, while the \u00d6GB visited China in 2019. Lastly, the ACFTU sent the \u00d6GB a shipment of PPEs, which was handed over by then Chinese ambassador, Li Xiaosi, in May 2020. Therefore, this indicator deserves a \"Yes\" rating. It should be noted that no mention of the ACFTU delegation nor the \u00d6GB\u2019s visit to China has been found on \u00d6GB\u2019s website, social medias, as well as in Austrian media. This indicates that the relation between \u00d6GB and ACFTU is rather shallow and should thus not be overstated. No other acitivities have been reported since.","evidence_urls":["https:\/\/mp.weixin.qq.com\/s?src=11&timestamp=1655071480&ver=3856&signature=H9pZJ1dvO4O1Jthi8GV-WwOp2K1j8u8mM621VVrDxwdkO7hGQ1VhalPUo5dUlOEPfVbPOg7YXjMvd5xB3SjWDrhmay5HLdHo06422zU-WiWUa974WPnxR*vzmt9vtgYa&new=1","https:\/\/mp.weixin.qq.com\/s?src=11&timestamp=1655028985&ver=3856&signature=H4ECJ2vqAON-8jbACxTSdMgLGEfSsK*SUmz136w3ZxldkG5CYhc*A7uhEyFaiSZBnOOeX2Y2Ag4c2Y2hz-OFEbw2EPREtJeLRYlmLH-RnZdlBYV6erHLQN9FznQ97-Ij&new=1"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by Alfred Gerstl"},"HU":{"number":"69","score":"4","evidence":"Technically yes, although the last information on this is from 2007 when a Hungarian delegation of trade union leaders, together with similar leaders from six other Eastern European countries, agreed to intensify their cooperation with ACFTU. It is, therefore, unclear, to what extent this matters today. In any case, technically therefore, this indicator deserves a \"Yes\" response.","evidence_urls":["https:\/\/www.vg.hu\/vilaggazdasag-magyar-gazdasag\/2007\/09\/kinai-magyar-szakszervezeti-egyuttmukodes"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Kristina Kironska"},"BE":{"number":"69","score":"4","evidence":"ILO organized a study visit to Europe aiming at having technical exchanges with EU Members States (Belgium and Spain) and European Commission around the common challenge of extending social protection coverage for platform workers. The Chinese delegation was led by Ministry of Human Resources and Social Security (MOHRSS) of China and included representatives of All-China Federation of Trade Unions (ACFTU) and Chinese Enterprise Confederation (CEC) and lead researchers of Chinese Academy of Labour and Social Security (CALSS).","evidence_urls":["https:\/\/www.ilo.org\/resource\/news\/ilo-supports-technical-exchanges-between-eu-and-china-extending-social"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Richard Turcs\u00e1nyi"},"BA":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no evidence available through publicly accessable data to support this indicator","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Stefan Vladisavljev and 1 anonymous expert, and has been reviewed by Kristina Kironska"},"SK":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Matej \u0160imal\u010d\u00edk, and has been reviewed by Richard Turcs\u00e1nyi"},"SE":{"number":"69","score":"4","evidence":"Contacts in the past, but probably less now due to the crackdown on trade unions in Hong Kong. ","evidence_urls":["https:\/\/www.lo.se\/home\/lo\/res.nsf\/vRes\/lo_1366026587231_lo_kinastrategi_2021_pdf\/$File\/LO_Kinastrategi_2021.pdf"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Richard Turcs\u00e1nyi"},"FI":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Richard Turcs\u00e1nyi"},"DK":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"With respect to indicators 1-3, search queries in both Danish and Chinese didn't yield any findings. ","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by Kristina Kironska"},"IE":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by Richard Turcs\u00e1nyi"},"AL":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observationof the indicator phenomenon. ","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"ME":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"RS":{"number":"69","score":"na","evidence":"In earlier years, there were scarce indications or proof of representative trade unions cooperation with the ACFTU. Recently, there have been no new developments and reports of earlier cooperation have been removed from the public domain. Therefore, a definite answer to this Indicator cannot be provided.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"GR":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the indicator phenomenon. ","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"MK":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the indicator phenomenon. ","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"TR":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"IS":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"PT":{"number":"69","score":"4","evidence":"In the official programme of CGTP (one of the two bigger union platforms) regarding 2024-2028 it is stated that \"it will give special attention in Asia to the Federation of Trade Unions of China (...)\". This linkage is not new (see the example of 2011). To which extent this linkage between one of the Portuguese trade union platforms and its Chinese counterpart is relevant or has an impact remains to be seen. Therefore, this indicator deserves a \"Yes\" response.","evidence_urls":["https:\/\/www.cgtp.pt\/cgtp-in\/areas-de-accao\/internacional\/eventos\/2059-forum-sindical-na-china","https:\/\/www.google.pt\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&ved=2ahUKEwjW5ezwgf6DAxXyfKQEHRAKD2sQFnoECBMQAQ&url=https%3A%2F%2Fcgtp.pt%2Finformacao%2Fpropaganda%2F192-2023%2F202-xv-congresso%3Fdownload%3D7725%3Aprojecto-de-programa-de-accao-aprovado-no-cn-de-22-de-novembro-de-2023&usg=AOvVaw2VhLwI6zOnESsfesjTm_Mk&opi=89978449"],"note":"In the original language: \"5.4.14. A CGTP-IN defende a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es bilaterais com centrais de todos os continentes e a participa\u00e7\u00e3o em m\u00faltiplos espa\u00e7os multilaterais. A CGTP-IN prop\u00f5e-se a a continuar a desenvolver ac\u00e7\u00f5es diversificadas de coopera\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es sindicais de diversos continentes, nomeadamente a coopera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento, com destaque para os pa\u00edses de l\u00edngua oficial Portuguesa. A CGTP-IN d\u00e1 import\u00e2ncia \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da actividade da Comunidade Sindical dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CSPLP) e estar\u00e1 empenhada na sua interven\u00e7\u00e3o. Dar\u00e1 especial aten\u00e7\u00e3o ao continente africano e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es com a COSATU (Africa do Sul) e a OUSA; na Am\u00e9rica Latina \u00e0s centrais sindicais do Brasil, Cuba, Venezuela, Uruguai, Chile, Col\u00f4mbia, Nicar\u00e1gua, Bol\u00edvia entre outras; na \u00c1sia \u00e0 central sindical da China e \u00e0 do Vietname e ao movimento sindical japon\u00eas e \u00e0s centrais sindicais da \u00cdndia; no M\u00e9dio Oriente \u00e0 Palestina, \u00e0 S\u00edria, ao L\u00edbano, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Internacional dos Sindicatos \u00c1rabes\"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"RO":{"number":"69","score":"0","evidence":"All activities observed are marginal: the Writers' Union of Romania has sent a delegation to the PRC at the invitation of the China Writers Association in 2018. The National Union of Romanian Employers has also received visits from PRC delegates. The Art Photographers Association of Romania has collaborated on a BRI book project organized by the China Photographers Association and received a visit of Chinese photographers in Romania. However there are  few, if any, examples of cooperation between the real labor unions (in industry, services or the public sector) in Romania and China","evidence_urls":["https:\/\/uniuneascriitorilor.ro\/2018-07-09-scriitori-romani-in-franta-si-in-china-doua-noi-participari-externe-ale-uniunii-scriitorilor","https:\/\/www.aafro.ro\/relatii-internationale\/europa\/romania\/visuri-pe-drumul-mtsii\/","https:\/\/www.agerpres.ro\/comunicate\/2018\/04\/24\/comunicat-de-presa-uniunea-nationala-a-patronatului-roman--96373"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by M\u0103d\u0103lina Voinea and Sorin Ionita"},"MD":{"number":"69","score":"0","evidence":"we did find any information on cooperation with the ACFTU, exchanges or visits to the PRC\n","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by M\u0103d\u0103lina Voinea and Sorin Ionita"},"IT":{"number":"69","score":"0","evidence":"No Italian trade union has spoken of any sort of engagement or connection with PRC--related entities in the last 10 years, while the larger Italian trade unions have been somewhat critical of the PRC at times. ","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by M\u0103d\u0103lina Voinea and Sorin Ionita"},"NL":{"number":"69","score":"0","evidence":"No evidence to this end. In fact, some of the largest trade unions in the Netherlands have publically condemned the PRC for human rights violations. ","evidence_urls":["https:\/\/www.fnv.nl\/mondiaal-fnv\/nieuws-mondiaal-fnv\/archief\/chinese-werknemers-aangevallen-en-gearresteerd-van"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by M\u0103d\u0103lina Voinea and Sorin Ionita"},"UA":{"number":"69","score":"0","evidence":"Considering active hostilities and society's focus on war, most Ukrainian organizations focus on war or helping Ukraine in war. At the same time, due to the fact that the war, the visits of representatives of other countries are limited for security reasons. The same applies to the curtailment of programs outside the context of war or aid to Ukraine. In this regard, public information about any visits or cooperation with ACFTU. ","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by M\u0103d\u0103lina Voinea and Sorin Ionita"},"ES":{"number":"69","score":"0","evidence":"Spanish Unions are critical of labor rigths and conditions in the PRC.","evidence_urls":["https:\/\/www.ugt-fica.org\/component\/content\/article\/8-destacadas\/2042-ugt-fica-participa-en-el-seguimiento-de-la-cadena-de-suministros-de-tendam-y-el-corte-ingl%C3%A9s-en-china.html?Itemid=101"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Hernan Alberro, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"NI":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Hernan Alberro, and has been reviewed by Javier Melendez"},"BO":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Hernan Alberro, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"PY":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Hernan Alberro, and has been reviewed by Julieta Heduvan"},"PK":{"number":"69","score":"0","evidence":"No such activity publically reported.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Shahzeb Jillani, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"AF":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":["NO LINK"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Rahimullah Kakar, and has been reviewed by Niva Yau"},"TM":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":["NO LINK"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Temur Umarov, and has been reviewed by Niva Yau"},"IN":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon","evidence_urls":["https:\/\/vsktelangana.org\/bms-foundation-day-indianising-the-labour-discourse-from-conflict-to-confluence1","https:\/\/web.archive.org\/web\/20220723100839\/https:\/\/vsktelangana.org\/bms-foundation-day-indianising-the-labour-discourse-from-conflict-to-confluence1"],"note":"Eventhough there are no indicators to show that labor unions in India have engaged with ACFTU on exchanges or official visits, however, there are reports of some of the trade unions aligning with ACFTU.","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Dr. Sriparna Pathak"},"NG":{"number":"69","score":"4","evidence":"The China Chamber of Commerce of Nigeria was approved by the Ministry of Commerce of China in November 2009 and registered in Nigeria in February 2010. The chamber has been active since, promoting exchanges between Chinese enterprises, units and individuals in Nigeria.\n\nFurther, the All-China Federation of Trade Unions states in its website that it conducts exchanges with trade union organizations in Nigeria. Therefore this indicator deserves a \"Yes\" response.","evidence_urls":["https:\/\/www.acftu.org\/xwdt\/ghyw\/202309\/t20230920_834305.html?7OkeOa4k=qAr3kGksAAPEHmN6hXTtOwqNw_hmdj2KUy9eCZkTnD3qqHXNs.ctqAqqfq","http:\/\/en.cgccnig.com\/"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"ZA":{"number":"69","score":"0","evidence":"Unions have no direct relationships with ACFTU in South Africa, but the Organization of African Trade Union Unity, to which South African Trade Unions belong does implement projects with the support of ACFTU.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"SN":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"ET":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 2 anonymous experts."},"KE":{"number":"69","score":"4","evidence":"A delegation comprising of the top leadership of the All-China Federation of Trade Unions (ACFTU) led Mr. ZHAO Shihong has had an official visit to Kenya where they held bilateral talks with COTU-K. COTU - K is the central body bringing together all the trade unions in Kenya. Therefore, this Indicator deserves a \"Yes\" response.","evidence_urls":["https:\/\/web.archive.org\/web\/20231130234439\/https:\/\/cotu-kenya.org\/acftu-of-china-holds-bilateral-talks-with-cotu-k\/"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"SG":{"number":"69","score":"4","evidence":"There are long-standing ties between Singapore's umbrella Natonal Trades Union Congress (NTUC) and the ACFTU. Heads of NTUC are senior PAP members like Ng Chee Meng and senior officials like Minister of State in the Prime Minister's Office, Desmond Tan. Contact between the NTUC occurs with the ACFTU at local as well as central levels. The NTUC was recently designated as a \"Politically Significant Person\" under Singapore's Foreign Interference (Countermeasures) Act where it has to report donations from foreign entities as well as income and assets to state authortiies. Such information is, however, not publicly disclosed.\n","evidence_urls":["https:\/\/www.ntuc.org.sg\/uportal\/news\/NTUC-and-the-All-China-Federation-of-Trade-Unions-Reaffirm-Warm-Ties\/","https:\/\/www.ntuc.org.sg\/uportal\/news\/NTUC-President-Mary-Liew-NTUC-Secretary-General-Ng-Chee-Meng-and-key-delegates-reaffirm-warm-ties-with-China-at-Trade--Union-level\/","https:\/\/www.instagram.com\/p\/CxI4yhzyoLU\/?ref=homepage&hl=de","https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/desmond-tankm_ntuc-activity-7107763553058623489-6wiZ\/","https:\/\/www.facebook.com\/NgCheeMengforSG\/photos\/a.961380790549321\/2792859584068090\/?type=3","https:\/\/www.lnszgh.org\/news-show-20673.html","https:\/\/www.cdzgh.com\/index.php?m=content&c=index&a=show&catid=17&id=18541","https:\/\/www.zaobao.com.sg\/realtime\/singapore\/story20240711-4223447","https:\/\/www.channelnewsasia.com\/singapore\/ntuc-labour-movement-fica-politically-significant-person-pap-close-links-4472076?cid=internal_sharetool_iphone_11072024_cna"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"TW":{"number":"69","score":"4","evidence":"ACFTU holds Straits Workers\u2019 Forum under the annual Straits Forum. The 2023 Forum was held in Xiamen, China on June 17, 2023.","evidence_urls":["http:\/\/acftu.people.com.cn\/BIG5\/n1\/2023\/0619\/c67502-40017146.html"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"BR":{"number":"69","score":"4","evidence":"In 2021, ACFTU announced the donation of US$300,000 so that Brazilian trade unions could implement actions against Covid-19. In 2018, representatives of the Brazilian Workers' Center (CTB) participated in a course for training Latin American youth in China. The course was promoted by the World Trade Union Federation (WSF) with the Chinese trade union center ACFTU. In previous years, the CTB had already participated in other events in China, as well as having received ACFTU personnel who visited the Brazilian union. This was the most recent case found in the survey. But in 2014, for example, the CUT (Single Workers Center), the largest union center in Brazil, and the UGT (General Union of Workers) carried out visits to the ACFTU.","evidence_urls":["https:\/\/www.cut.org.br\/noticias\/cut-fortalece-parceria-com-a-central-sindical-chinesa-acftu-0dcf","https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/painel\/2021\/03\/chineses-doam-r-17-milhao-a-sindicatos-brasileiros-para-acoes-contra-a-covid-19.shtml ","https:\/\/ctb.org.br\/noticias\/internacional\/ctb-participa-de-curso-de-formacao-para-jovens-latino-americanos-na-china\/"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"CZ":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"EE":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the indicator phenomenon.","evidence_urls":["https:\/\/www.acftu.org\/jgsz\/zhjg\/gjllb\/"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"PL":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"VN":{"number":"69","score":"4","evidence":"We have found evidence of meetings between Vietnam General Confederation of Labour and ACFRTU. Therefore, this Indicator deserves a \"Yes\" response.","evidence_urls":["https:\/\/laodong.vn\/cong-doan\/dua-quan-he-cong-doan-viet-nam--trung-quoc-len-tam-cao-moi-1182018.ldo","https:\/\/laodong.vn\/cong-doan\/tong-ldld-viet-nam-hoi-dam-truc-tuyen-voi-tong-cong-hoi-trung-quoc-1048510.ldo"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"NP":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Sriparna Pathak, and has been reviewed by Ambassador Vijay Kant Karna"},"RU":{"number":"69","score":"4","evidence":"Please refer to the supporting evidence.","evidence_urls":["https:\/\/www.rogwu.ru\/press-center\/news\/main\/17657\/","https:\/\/volgoprof.ru\/news\/2693-volgogradskie-profsoyuzy-i-federaciya-profsoyuzov-provincii-chzheczyan-zaklyuchili-soglashenie-o-sotrudnichestve.html"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 3 anonymous experts."},"NZ":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":["none "],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Catherine Churchman, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"ZW":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Nancy Kambudzi and 1 anonymous expert, and has been reviewed by Andronicus Sikula and Dr. Obert Hodzi"},"CD":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Andronicus Sikula and Alfred Bulakali"},"MY":{"number":"69","score":"0","evidence":"There could be, but I don't have information.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"TL":{"number":"69","score":"0","evidence":"Not that I know of.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"AR":{"number":"69","score":"4","evidence":"Board members of the General Confederation of Labour (Argentina) hosted and met with the delegation of the National Federation of Trade Unions of China, and the Chinese delegation learned about the actions of the unions. The importance of the strategic alliance between the two groups was highlighted, especially the historic links of their history and struggle. Therefore, this indicator deserves a \"yes\" response.","evidence_urls":["https:\/\/cgtrainternacional.com.ar\/?s=noticias&nov=113","https:\/\/gerardomartinez.com.ar\/?lang=1&sec=5&pag=47&nota=4","https:\/\/www.uocra.org\/index.php?s=nacionales&pag=117"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Ricardo Ferrer Picado, and has been reviewed by Hernan Alberro"},"UY":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Ricardo Ferrer Picado, and has been reviewed by Hernan Alberro"},"SV":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Eric Lemus, and has been reviewed by Julio Martinez and Alvaro Cruz"},"PH":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon. ","evidence_urls":["https:\/\/www.acftu.org"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"TH":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no indicator of the said phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Pravit\u00a0Rojanaphruk, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"MM":{"number":"69","score":"0","evidence":"","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 2 anonymous experts, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"UG":{"number":"69","score":"0","evidence":"There's no evidence of such however there were reports in 2009 over some labour unions working with COFT to strengthen the labour movement","evidence_urls":["https:\/\/www.newvision.co.ug\/news\/1244642\/trade-unions-chinese-support"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Agather Atuhaire, and has been reviewed by Abdou Rahim Lema"},"MZ":{"number":"69","score":"na","evidence":"The only Evidence found of exanges between Mozambican and ACFTU dates back from 2002. No recent evidence were found","evidence_urls":["http:\/\/www.china.org.cn\/english\/FR\/31564.htm"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by S\u00e9rgio Chichava, and has been reviewed by Tom\u00e9 Bambo"},"AO":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"JP":{"number":"69","score":"4","evidence":"National Federation of Life Insurance Worker's Unions (LIU) has connection with the All-China Federation of Trade Unions (ACFTU) including the exchanges of members. Therefore, this indicator deserves a \"Yes\" response.","evidence_urls":["http:\/\/www.liu.or.jp\/outline\/international-china.html"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Yuki Moritarni, and has been reviewed by Maiko Ichihara and Ryohei Suzuki"},"ID":{"number":"69","score":"0","evidence":"We are unable to find any source which indicates it","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Muhammad Zulfikar Rakhmat, and has been reviewed by Yeta Purnama"},"KR":{"number":"69","score":"4","evidence":"The Association of Overseas Chinese in Korea, founded in 2002, is the largest diaspora association in South Korea, functioning under the PRC Embassy's guidance. Together with the Council for the Promotion of the Peaceful Reunification of China, these groups work to align the diaspora with PRC leadership.\n\nIn 2019, the Labor-Management Development Foundation, led by Secretary General Lee Jeong-sik, held a \"Korea-China Labor Relations Seminar\" at the China Labor Relations Academy in Beijing. This event was organized in collaboration with the All-China Federation of Trade Unions (ACFTU). The foundation has been engaging in regular exchange projects with the ACFTU since 2000 to foster ongoing cooperation between Korea and China in labor relations.","evidence_urls":["https:\/\/www.moel.go.kr\/news\/enews\/report\/enewsView.do;jsessionid=yaSycjSpfqTOy3B0aYUelgYcDG10OBudvCNRUaHzE8eBIm0lU0LORv1gMRbJ3Xg8.moel_was_outside_servlet_www2?news_seq=9926"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Muhammad Zulfikar Rakhmat, and has been reviewed by Yeta Purnama"},"SA":{"number":"69","score":"0","evidence":"We are unable to find any source which indicates it","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Muhammad Zulfikar Rakhmat, and has been reviewed by Yeta Purnama"},"QA":{"number":"69","score":"0","evidence":"There are no labor unions in Qatar","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Muhammad Zulfikar Rakhmat, and has been reviewed by Yeta Purnama"},"CA":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of this phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by Terry Glavin"},"KH":{"number":"69","score":"4","evidence":"Yes, ACFTU has been active and continues to be so during this period. The expanded role of ACFTU is particularly notable in that historically organized labor was overwhelmingly the preserve of U.S. government programming and cooperation with American organized labor.","evidence_urls":["https:\/\/www.jianhuadaily.com\/20220902\/173922","https:\/\/www.jianhuadaily.com\/20230401\/192042"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Bradley J. Murg, and has been reviewed by another 2 anonymous experts."},"US":{"number":"69","score":"0","evidence":"There is no observation of the Indicator phenomenon.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by 1 anonymous expert, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"DE":{"number":"69","score":"4","evidence":"This engagement is limited to exchanges and visits only.","evidence_urls":["https:\/\/china.fes.de\/e\/third-sino-german-trade-union-forum","https:\/\/china.fes.de\/e\/webinar-with-the-all-china-federation-of-trade-unions-and-the-german-ig-metal-on-the-transformation-of-work-in-china-and-germany"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Angela Stanzel, and has been reviewed by another 1 anonymous expert."},"GB":{"number":"69","score":"0","evidence":"The last recorded interaction between a British labour union and the ACFTU was in 2008, when the TUC visited China to meet the leadership of the ACFTU. Engagement between British unions and the ACFTU are rare.","evidence_urls":["https:\/\/www.tuc.org.uk\/research-analysis\/reports\/two-systems-one-challenge"],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Leo Shaw, and has been reviewed by Sam Dunning and Andrew Yeh"},"AU":{"number":"69","score":"0","evidence":"No publicly available evidence to support this claim in the affirmative.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by Leo Shaw, and has been reviewed by Kevin Mooney and Andrew Yeh"},"IL":{"number":"69","score":"0","evidence":"The Histadrut\u2014General Federation of Labor in Israel has no ties to the ACFTU.","evidence_urls":[],"note":"","grading":"0","answerer":"Answered by The Institute for National Security Studies (INSS), and has been reviewed by another 1 anonymous expert."}}