{
    "name": "Panama",
    "partner": "Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Bello - Centro de Investigaci\u00f3n Chino Latinoamericano",
    "year": "2022",
    "GDP": "$14,516.5",
    "population": "4.38M",
    "original": "141/352",
    "ranking": "23",
    "overall": "40%",
    "effect": "40%",
    "exposure": "45%",
    "pressure": "14%",
    "answer": {
        "Media": [
            {
                "number": "01",
                "score": "0",
                "evidence": "Si bien un medio firm\u00f3 acuerdos de cooperaci\u00f3n con entidades culturales chinas el mismo pertenece al estado paname\u00f1o.  ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/38u0CLI"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "02",
                "score": "0",
                "evidence": "En los enlaces sugeridos en el enunciado de la pregunta no se pudo apreciar informaci\u00f3n que indicase la pertenencia perodistas o medios paname\u00f1os en las organizaciones del BRI.",
                "evidence_urls": [
                    "http://en.videochina.org.cn/2017/0417/4741.shtml",
                    "http://cn.brnn.com/414904/414908/index.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "03",
                "score": "4",
                "evidence": "En el 2017 un grupo importante de periodistas paname\u00f1os realiz\u00f3 una visita- pagada por el gobierno de la RPC- por varias ciudades de China. De igual manera, los comunicadores istme\u00f1os se reunieron con autoridades del Estado chino, as\u00ed como funcionarios del PCCh.",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.laestrella.com.pa/economia/170721/reune-china-prensa-panamena-autoridades"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "04",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3t0Ba7m",
                    "https://bit.ly/3NAGeao"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "05",
                "score": "1",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.youtube.com/watch?v=MSaLE_TW_v4",
                    "https://www.metrolibre.com/cultura/168842-cinco-canales-chinos-en-el-plan-de-televisi%C3%B3n-por-cable-de-panam%C3%A1.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "06",
                "score": "1",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3lPyohg",
                    "https://bit.ly/3z3EL8A"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "07",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://sertv.gob.pa/realizan-presentacion-de-contenidos-de-china-en-panama/",
                    "https://espanol.cgtn.com/n/2021-06-23/FDeBAA/Bienvenidos-al-Festival-del-Cine-Chino-en-Panama-2021/index.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "08",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://elcapitalfinanciero.com/inicia-celebracion-del-ano-nuevo-chino-2022-en-panama-como-un-evento-pais/",
                    "https://www.midiario.com/curiosidades/felicidades-comunidad-china-de-panama-los-invita-a-celebrar-el-ano-del-tigre-de-agua/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "09",
                "score": "0",
                "evidence": "Varios periodistas paname\u00f1os han expresado sus cr\u00edticas al sistema chino sin que se conozcan de intentos de censura en su contra.",
                "evidence_urls": [
                    "https://twitter.com/sabribacal/status/1324841231114031105"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "10",
                "score": "0",
                "evidence": "No se pudo identificar ning\u00fan caso concreto de censura por parte de un medio en este sentido. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/38wh520"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "11",
                "score": "1",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "http://spanish.peopledaily.com.cn/n3/2021/0318/c31619-9830200.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            }
        ],
        "Foreign Policy": [
            {
                "number": "12",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.asamblea.gob.pa/noticias/juramentan-grupo-de-amistad-interparlamentaria-panama-china",
                    "http://spanish.peopledaily.com.cn/n3/2017/0615/c31621-9228831.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "13",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.asamblea.gob.pa/noticias/diputado-panameno-recibe-visita-parlamentaria-de-china",
                    "https://www.asamblea.gob.pa/noticias/parlamentarios-panamenos-reciben-delegacion-de-trabajadores-de-china"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "14",
                "score": "2",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.metrolibre.com/cultura/117838-panamenos-se-capacitan-en-china-sobre-capacidad-para-trabajos-humanitarios.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "15",
                "score": "0",
                "evidence": "No se conoce de alg\u00fan caso de presiones para modificar un punto de vista por otro m\u00e1s favorable a China.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3GpmGUa"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "16",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "Luego de la investigaci\u00f3n realizada no ha sido posible obtener informaci\u00f3n para dar respuesta a este indicador. ",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "17",
                "score": "0",
                "evidence": "No se encontr\u00f3 evidencia de que esto sea as\u00ed. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/38EAAFs"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "18",
                "score": "0",
                "evidence": "No existe evidencia de un apoyo p\u00fablico de Panam\u00e1 en estas candidaturas.",
                "evidence_urls": [
                    "https://drive.google.com/drive/folders/1XAVrvFp2wU9_SVhcVH0dSTEuBxLZyur3"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "19",
                "score": "2",
                "evidence": "Hasta el momento el gobierno de Laurentino Cortizo se ha mostrado en extremo cauteloso en el avance de las relaciones con China, por lo que es improbable que se exprese un apoyo a los reclamos territoriales de este pa\u00eds. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3z3FN4s"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "20",
                "score": "2",
                "evidence": "En la agenda de las relaciones entre Panam\u00e1 y China predominan los temas de \u00edndole econ\u00f3mica y no asuntos internos que le competen a los chinos.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3t2mDIu"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "21",
                "score": "2",
                "evidence": "La posici\u00f3n actual del gobierno paname\u00f1o es tratar de mantener un dif\u00edcil equilibrio en las relaciones con China y Estados Unidos, evitando decantarse por uno u otro bando. En este escenario es poco probable que se d\u00e9 un pronunciamiento con respecto a lo que es percibido como un conflicto interno de China. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3z4rv3u"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "22",
                "score": "2",
                "evidence": "Las autoridades paname\u00f1as se han expresado sobre temas de intercambio comercial y cultural, evitando abordar el cuestionable r\u00e9cord chino en temas de derechos humanos. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3NFg1rj"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            }
        ],
        "Academia": [
            {
                "number": "23",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://utp.ac.pa/utp-y-huawei-inauguran-academia-tic#:~:text=La%20Universidad",
                    "https://utp.ac.pa/utp-firma-convenio-con-china-construction-america"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "24",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "http://spanish.xinhuanet.com/2018-06/17/c_137260350.htm",
                    "https://mire.gob.pa/el-instituto-confucio-de-la-universidad-de-panama-como-puente-importante-para-fortalecer-las-relaciones-con-china/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "25",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.tvn-2.com/nacionales/Escuelas-oficiales-podrian-mandarin-cantones-video_0_5004249646.html",
                    "https://www.panamaamerica.com.pa/nacion/piden-incluir-el-idioma-mandarin-en-pensum-academico-de-panama-1105894"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "26",
                "score": "0",
                "evidence": "Aunque existe un think tank denominado Centro de Estudios Estrat\u00e9gicos de Panam\u00e1 no pudo ser vinculado a ninguna de las entidades se\u00f1aladas. ",
                "evidence_urls": [
                    "http://www.brsn.net/list/zhikujigou_en/index_5.html",
                    "http://www.ucmsr.com/route"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "27",
                "score": "0",
                "evidence": "Si bien existen \u2018thinks tanks\u2019 de este tipo no se comprob\u00f3 de que fueran financiados por entidades chinas. En el caso del think tank que se nombra en el v\u00ednculo llama la atenci\u00f3n que su presidente sea un funcionario del servicio exterior de la canciller\u00eda paname\u00f1a.",
                "evidence_urls": [
                    "https://ceeasia-panama.com/2019/09/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "28",
                "score": "0",
                "evidence": "En Panam\u00e1 solo se han dado algunos concursos de talento organizados por entidades como el Instituto Confucio. No se conoce de un programa de reclutamiento.",
                "evidence_urls": [
                    "https://mire.gob.pa/el-instituto-confucio-de-la-universidad-de-panama-como-puente-importante-para-fortalecer-las-relaciones-con-china/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "29",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://utp.ac.pa/delegacion-del-consejo-de-becas-de-china-en-la-utp",
                    "https://drive.google.com/file/d/1Y1DPV9Y2UbMkZHkTITjiOtmwFZBwmcfN/view"
                ],
                "note": "Aunque se han dado acercamientos entre entidades chinas y universidades locales y de que existen acuerdos suscritos entre ambos pa\u00edses que posibilitan el intercambio de delegaciones acad\u00e9micas, no hay casos que permitan establecer con certeza que el escenario descrito en la pregunta sea una realidad.",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "30",
                "score": "0",
                "evidence": "En Panam\u00e1 no se ha confirmado la existencia de organizaciones escolares de este tipo.",
                "evidence_urls": [
                    "https://twitter.com/treporta/status/1225767803275399168"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "31",
                "score": "0",
                "evidence": "En la base de datos del Servicio Nacional de Informaci\u00f3n no se encontr\u00f3 informaci\u00f3n que permita sustentar esta hip\u00f3tesis. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://drive.google.com/file/d/1IwWSElzchv8iFk1X6z0fiR2ikjHTaeHr/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "32",
                "score": "0",
                "evidence": "Los acuerdos firmados por las entidades de educaci\u00f3n de Panam\u00e1 y China no incluyen modificaciones al curr\u00edculo educativo. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://drive.google.com/file/d/1P6zUQu4XYmUT16uBrwiIYiuRuBZTMUuG/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "33",
                "score": "0",
                "evidence": "No existen reportes que sugieran que se hayan dado debates sobre estos temas pol\u00edticos en las escuelas.",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.diaadia.com.pa/el-pais/estudiantes-debatieron-sobre-china-y-panama-678686"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            }
        ],
        "Domestic Politics": [
            {
                "number": "34",
                "score": "2",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/38RUqNP",
                    "https://bit.ly/3z8bt98"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "35",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://twitter.com/colonalcaldia/status/1343715235253858306?lang=ca",
                    "http://elsiglo.com.pa/espectaculos/aristides-urena-invitado-china/24117156"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "36",
                "score": "3",
                "evidence": "Aunque figuras pol\u00edticas del partido gobernante han visitado China es dif\u00edcil establecer hasta qu\u00e9 punto se trata de una campa\u00f1a para influenciar a la clase pol\u00edtica.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3N6JeMa"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "37",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/38xoX3f",
                    "https://bit.ly/3wUHyOY"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "38",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://english.court.gov.cn/2019-01/28/content_37449146.htm"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "39",
                "score": "3",
                "evidence": "El c\u00f3digo electoral paname\u00f1o proh\u00edbe las donaciones procedentes de gobiernos extranjeros. Aun as\u00ed, se han registrado donantes vinculados a filiales de empresas chinas.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3t67whc",
                    "https://bit.ly/3N56aex"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "40",
                "score": "3",
                "evidence": "El grupo \"J\u00f3venes Huadu de Panam\u00e1\" mencionado en la 1ra URL est\u00e1 vinculado a UFWD.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3xiATj3",
                    "https://www.iphe.gob.pa/Asociacion-Budista-de-Panama-realiza-donacion-al-IPHE-",
                    "https://new.qq.com/rain/a/20210629A03P6800",
                    "http://www.hthpa.com/noticia.php?regno=706"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "41",
                "score": "1",
                "evidence": "Aunque s\u00ed ha habido se\u00f1alamientos al partido gobernante, Partido Revolucionario Democr\u00e1tico, por haber enfriado las relaciones con China para complacer a Estados Unidos, no se ha establecido un v\u00ednculo entre estos cr\u00edticos y el UFWD o el Partido Popular Comunista Chino, aunque s\u00ed con thinks tanks que promueven narrativas favorables a China. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.laestrella.com.pa/nacional/211010/caja-pandora-oculta"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "42",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.fmprc.gov.cn/ce/cgbelfast/eng/zgxw_1/t1494837.htm",
                    "https://www.mfa.gov.cn/ce/cepa//esp/zgyw/t1600216.htm"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "43",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No existe evidencia para responder esta pregunta en el caso de Panam\u00e1. ",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "44",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.laestrella.com.pa/nacional/181121/varela-primer-centro-inaugura-operaciones"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            }
        ],
        "Economy": [
            {
                "number": "45",
                "score": "0",
                "evidence": "Al sumar el valor en d\u00f3lares de las importaciones y exportaciones que tuvieron lugar entre los a\u00f1os 2020 y 2021 los Estados Unidos se ubican como el principal socio comercial, aunque seguido muy de cerca por China. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3Ndx6Jh",
                    "https://bit.ly/3ah7OeK",
                    "https://bit.ly/3t9KJBk",
                    "https://bit.ly/3aCpJfZ"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "46",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.aiddata.org/publications/banking-on-the-belt-and-road",
                    "https://bit.ly/3a8X6qD"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "47",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3lTIyOd",
                    "https://bit.ly/3wYiYwr"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "48",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://elfaro.net/es/202106/columnas/25552/Pese-a-EE-UU-China-ha-aumentado-su-presencia-en-Centroam%C3%A9rica.htm"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "49",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.aiib.org/en/about-aiib/governance/members-of-bank/index.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "50",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://srcic.org/silk-road-members/?page=3",
                    "https://www.bricaistanbul.com/overview/brica-members/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "51",
                "score": "0",
                "evidence": "Las exportaciones paname\u00f1as a China han ido en aumento y no existen reportes de coerci\u00f3n. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3GBQFsi"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "52",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No existe evidencia suficiente para responder esta pregunta.",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "53",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3z7zjl3",
                    "https://bit.ly/3aaokgf"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "54",
                "score": "0",
                "evidence": "No ha sido necesario relajar o remover ventajas fiscales, debido a que a trav\u00e9s del r\u00e9gimen de sedes de empresas multinacionales se han atra\u00eddo compa\u00f1\u00edas tanto de China como de Estados Unidos, que buscan sacar ventaja de los numerosos incentivos fiscales.",
                "evidence_urls": [
                    "https://elcapitalfinanciero.com/trece-sem-chinas-han-desembarcado-en-panama/",
                    "https://elcapitalfinanciero.com/multinacionales-de-china-y-ee-uu-invertiran-24-millones-en-panama/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "55",
                "score": "4",
                "evidence": "Revisar la p\u00e1gina 26 del primer enlace; revisar la p\u00e1gina 27 del segundo enlace.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3NMGMKp",
                    "https://bit.ly/3zaW47I"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            }
        ],
        "Technology": [
            {
                "number": "56",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://chinatechmap.aspi.org.au/#/data/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "57",
                "score": "0",
                "evidence": "Aunque la Autoridad de Servicios P\u00fablicos modific\u00f3 el Plan Nacional de Atribuci\u00f3n de Frecuencias para impulsar la implementaci\u00f3n de esta tecnolog\u00eda en Panam\u00e1 se desconoce si las empresas telef\u00f3nicas han firmados acuerdos en este sentido. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3t75Xzs"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "58",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No existe evidencia suficiente para responder esta pregunta.",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "59",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3GN6cWl",
                    "https://drive.google.com/file/d/1yVhT0OiKoDlUOdnbnGkubjlVCk_4mfRA/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "60",
                "score": "1",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.panama24horas.com.pa/panama/huawei-y-el-itse-unen-fuerzas-para-construir-un-ecosistema-de-talentos-tic-sostenible/",
                    "https://elcapitalfinanciero.com/panama-tendra-el-primer-laboratorio-de-inteligencia-artificial-en-el-itse/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "61",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3NL5kni",
                    "https://bit.ly/3x0ng7T"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "62",
                "score": "0",
                "evidence": "Los acuerdos firmados entre entidades bancarias paname\u00f1as y chinas no contemplan el uso de este sistema de pago. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.cips.com.cn/",
                    "https://drive.google.com/file/d/1tSxi3uMKIypNbhobk9lTBjZJza28OGOl/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "63",
                "score": "0",
                "evidence": "Aunque Huawei anunci\u00f3 el lanzamiento de un programa de incentive para \u201cstartups\u201d tecnol\u00f3gicas se desconoce la inversi\u00f3n realizada en Panam\u00e1 en este sentido.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3t5yvcE"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "64",
                "score": "3",
                "evidence": "El \u00fanico acuerdo que pudo confirmarse fue el \"Acuerdo Marco de Cooperaci\u00f3n en materia de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n\" entre los gobiernos de ambos pa\u00edses.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3NHufbg",
                    "https://drive.google.com/file/d/1siy5Ez-Dx-85lt7npadM9bAiZHeQPkEf/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "65",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3LWjS1T",
                    "https://www.appbrain.com/dev/Adaric+Music/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "66",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "http://www.beidou.gov.cn/zt/gjhz/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            }
        ],
        "Society": [
            {
                "number": "67",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.laestrella.com.pa/nacional/180603/foro-china-aborda-pacifica-reunificacion",
                    "https://www.laestrella.com.pa/economia/170616/china-panama-reuniran-establecer"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "68",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "http://www.uwca.net/member.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "69",
                "score": "0",
                "evidence": "No hay informaci\u00f3n de que la visita a la que alude la nota period\u00edstica anterior haya respondido a una invitaci\u00f3n del ACFTU.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3abM9oc"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "70",
                "score": "1",
                "evidence": "No hay reportes que sugieren la presencia de grupos vinculados al UFWD en estas celebraciones.",
                "evidence_urls": [
                    "https://twitter.com/RojasPardini/status/1488584977629470727",
                    "http://www.hkcd.com/hkcdweb/content_p/2022/01/30/content_129631.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "71",
                "score": "0",
                "evidence": "Aunque se han incrementado los intercambios entre artistas y profesionales no se comprob\u00f3 que los mismos se den a nivel gremios o asociaciones.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3t535Dw"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "72",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://twitter.com/teleton2030/status/411737802666033152",
                    "https://www.laestrella.com.pa/cafe-estrella/cultura/210202/festival-cometas-panderos-historia-cultura"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "73",
                "score": "2",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3LZyIor",
                    "http://big5.www.gov.cn/gate/big5/www.gov.cn/xinwen/2018-12/05/content_5345884.htm"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "74",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3z9P0IM",
                    "https://bit.ly/3lVnPcP"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "75",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://twitter.com/limyueng/status/1378887678595375109",
                    "https://www.cibelesdefreitas.com/blog/china-sorprendente-lo-increible-lo-bueno-y-lo-no-tanto/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "76",
                "score": "3",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3N5ayKH",
                    "https://bit.ly/3GvhgqR"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "77",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3PRGgfZ",
                    "https://minorityrights.org/minorities/chinese-panamanians/",
                    "https://www.laestrella.com.pa/opinion/columnistas/220412/drama-chinos-panama"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            }
        ],
        "Military": [
            {
                "number": "78",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3m5tm0p",
                    "https://bit.ly/3x55hgt"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "79",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No se encontr\u00f3 evidencia suficiente para responder esta pregunta. ",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "80",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No se encontr\u00f3 evidencia suficiente para responder esta pregunta. ",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "81",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://latinoamerica21.com/es/la-presencia-militar-china-en-latinoamerica/",
                    "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Biden-permitiria-una-base-militar-china-en-Panama-20220314-0137.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "82",
                "score": "0",
                "evidence": "Tradicionalmente la \u00fanica fuerza militar extranjera que participa en este tipo de operativos es el Comando Sur. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.lavanguardia.com/politica/20201106/49270479616/tres-helicopteros-y-un-equipo-de-eeuu-se-suman-a-rescate-en-panama-tras-eta.html",
                    "https://www.laestrella.com.pa/nacional/201106/comando-sur-ee-uu-destina-tres-helicopteros-ayuda-panama"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "83",
                "score": "0",
                "evidence": "No hay presencia de tropas chinas en el territorio paname\u00f1o. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3a2Z3ol"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "84",
                "score": "0",
                "evidence": "Panam\u00e1 no cuenta con un ej\u00e9rcito como tal, sino como Fuerzas Especiales adscritas al Ministerio de Seguridad. Tradicionalmente, los mandos superiores de estas unidades hacen parte de su formaci\u00f3n en Estados Unidos.",
                "evidence_urls": [
                    "http://www.senafront.gob.pa/nosotros/",
                    "http://www.aeronaval.gob.pa/?op=director"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "85",
                "score": "0",
                "evidence": "Estados Unidos suministra entrenamiento y equipo a los estamentos de seguridad nacionales. ",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3GFsnNV"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "86",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No existe evidencia suficiente para responder esta pregunta.",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "87",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No existe evidencia suficiente para responder esta pregunta.",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "88",
                "score": "0",
                "evidence": "Este tipo de actividades las realizan las fuerzas especiales paname\u00f1as con el Comando Sur de EEUU.",
                "evidence_urls": [
                    "https://pa.usembassy.gov/es/comando-sur-de-ee-uu-y-estamentos-de-seguridad-de-panama-realizan-ejercicio-panamax-para-la-proteccion-del-canal/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            }
        ],
        "Law Enforcement": [
            {
                "number": "89",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://english.court.gov.cn/2019-01/28/content_37449146.htm",
                    "https://drive.google.com/file/d/1b7pVKGVZENGmmy1urv6LEuLkifAoixsj/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "90",
                "score": "0",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://mire.gob.pa/acuerdos-panama-china/",
                    "https://mire.gob.pa/panama-y-china-coordinan-proyectos-de-cooperacion-de-interes-nacional/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "91",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "http://elsiglo.com.pa/cronica-roja/chan-disputa-control-mafia-china/24118214",
                    "https://www.tvn-2.com/nacionales/Ministerio-Publico-informacion-secuestro-comerciantes-video_0_5033496706.html"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "92",
                "score": "0",
                "evidence": "Aunque el ultimo embajador de Estados Unidos en Panam\u00e1 advirti\u00f3 sobre la posibilidad de espionaje industrial por parte de China se desconoce si estas pr\u00e1cticas se han dado.",
                "evidence_urls": [
                    "https://www.panamaamerica.com.pa/nacion/john-feeley-panama-seria-un-centro-de-espionaje-para-china-1105854",
                    "https://www.univision.com/noticias/america-latina/la-hormiguita-y-el-elefante-la-estrategia-del-presidente-de-china-con-panama"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "93",
                "score": "0",
                "evidence": "Si bien el n\u00famero de ciberataques aument\u00f3 durante la pandemia no se ha podido identificar a China como el pa\u00eds de procedencia.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/3lYUC0A",
                    "https://bit.ly/38Tapv5"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "94",
                "score": "0",
                "evidence": "Si bien hay registros de actividad delincuencial por parte de ciudadanos chinos no hay reportes acerca de intimidaci\u00f3n contra disidentes.",
                "evidence_urls": [
                    "https://bit.ly/38YKO3M"
                ],
                "note": "",
                "grading": "1"
            },
            {
                "number": "95",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://sertv.gob.pa/nacionalfm/presidente-varela-inaugura-centro-de-seguridad-y-emergencias-c2-en-colon/"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "96",
                "score": "0",
                "evidence": "En Panam\u00e1 existe una Fuerza Mar\u00edtima Conjunta integrada por estamentos de seguridad asesorados por agencias estadounidenses. Por esto es poco probable que se realicen patrullajes junto a fuerzas de seguridad de China.",
                "evidence_urls": [
                    "https://arap.gob.pa/arap-y-senan-realizan-operaciones-conjuntas-con-el-servicio",
                    "https://drive.google.com/file/d/1wQ4EujIY7QxKdq2crIGgkmulLw5UbExQ/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "97",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No existe evidencia suficiente para responder esta pregunta.",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "98",
                "score": "skip",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [],
                "note": "No existe evidencia suficiente para responder esta pregunta.",
                "grading": "0"
            },
            {
                "number": "99",
                "score": "4",
                "evidence": "",
                "evidence_urls": [
                    "https://drive.google.com/file/d/1H8XO7a0FCPhz3BXbXTRlGq8wmj3nwELP/view"
                ],
                "note": "",
                "grading": "0"
            }
        ]
    },
    "description-1": "In 2021, Panam\u00e1 has a GDP per capita of US$14,517 and a total population of 4.38 million people. There is no information available on the Chinese population in the country.",
    "description-2": "Panam\u00e1 established diplomatic relations with the People's Republic of China in 2018. Panam\u00e1 was ranked 74th in Reporters Without Borders' 2022 World Press Freedom Index, and Free in Freedom House's 2022 Global Freedom Status, with a score of 83/100."
}